\begin{enumerate}
  \item Exprimer sous la forme d'une seule fraction les sommes suivantes~: \textit{(par exemple~: $2+\frac{1}{3}=\frac{7}{3}$)}.
        \[1+\frac{1}{5}\kern2cm2+\frac{2}{7}\kern2cm7+\frac{7}{8}\]
  \item Exprimer les fractions suivantes sous la forme de la somme d'un nombre entier d'unités
        et d'une fraction plus petite que $1$ \textit{(par exemple $\frac{7}{3}=2+\frac{1}{3}$)}.
        \[\frac{22}{7}\kern2cm \frac{33}{4}\kern2cm \frac{49}{5}\]
\end{enumerate}